---
title: Pelatihan Jurnalisme Kampung dan Weblog di Kabupaten Sintang
date: 2012-02-09
categories:
- laporan
- CMB
- Border Blogger Movement
layout: laporancmb
---

![250px-FEBRUARI_09_2012_PELATIHAN_BBM_DI_MERAKAI_SINTANG.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_09_2012_PELATIHAN_BBM_DI_MERAKAI_SINTANG.jpg){: .img-responsive .center-block }
![250px-FEBRUARI_10_2012_PELATIHAN_BBM_DI_SINTANG.jpg](/uploads/250px-FEBRUARI_10_2012_PELATIHAN_BBM_DI_SINTANG.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** :  Pelatihan Jurnalisme Kampung dan Weblog di Kabupaten Sintang. 

**Lokasi** :  Kecamata Ketungau Tengah 

**Alamat** :  Gedung Serba Guna, Merakai 

**Jam** :  09.00 – 15.00 WIB 

**Hadir** :
* Asriyadi Alexander Mering
* Dihadiri 15 orang   

**Ringkasan** :
* Pada tanggal 09 Januari 2012, pelatihan dibuka dengan doa  bersama, kemudian pengantar kegiatan serta pratest, yaitu 14 peserta dan  calon blogger diminta membuat tulisan dengan tema kehidupan dan  persoalan-persoalan perbatasan. Waktu yang disediakan hanya 20 menit.  Pra test diberikan untuk mengetahui tingkat awal kemampuan peserta  pelatihan dalam menulis.
* Sesi berikutnya Asriyadi Alexander Mering,  menyampaikan materi tentang Jurnalisme Kampung, bagaimana menulis mudah meriah.
* Usai Makan siang,  Aris Munandar, Jurnalis dari Hariam Media Indonesia menyampaikan hasil review hasil pratest. 
* Para peserta diajak mendiskusikan dan membedah, tulisan  rekan-rekannya dengan ‘pisau bedah’ Jurnalisme Kampung yang baru saja  mereka pelajari.
* Setelah makan siang, Diskusi lanjutan dan bedah karya sehingga para  peserta mengetahui kelemahan dan kekuatan tulisan  karya mereka. 
* Sesi sore dilanjutkan dengan materi photography dan video graphy sederhana oleh Basilus Andreas Gas.
* Pelatihan menulis dilanjutkan pada sesi malam, di rumah Mika, dan  dihadiri hampir semua  peserta pelatihan siang.  Selesai makan malam,  para peserta diminta mempraktikan langsung pengetahuan yang diperolehnya  siang itu, dan  belajar secara interaktif bersama narasumber.
* Pelatihan hari ke II, tanggal 10 Pebruari 2012 dimulai dengan Review kegiatan hari pertama oleh Apandi, salah seorang peserta.
* Materi tentang blog disampaikan oleh Servianus Endi, seorang  blogger dan juga kontributor The Jakarta Post. Endi mengajari para  peserta bagaimana membuat blog hanya dalam 5 menit. 
* Untungnya Internet di kecamatan ini cukup lancar, hingga menjelang  makan siang, semua peserta sudah memiliki blognya masing-masing. 
* Usai makan siang, para peserta dilatih untuk memposting  tulisan yang sudah mereka buat dan juga photo-photo.
* Kegiatan berlangsung hingga pukul 15.00 WIB, ditutup dengan  penyerahan modem, penandatanganan kontrak belajar dan sesi photo  bersama. Para peserta pulang ke kampungnya masing-masing dan sayonara…..
